多啦A夢負95歲生日！「家鄉」高岡市漫遊

對不少動漫迷來說，明天（9月3日）是值得紀念的大日子，擁有近50年歷史、作為日本最具人氣動漫角色之一的多啦A夢，正是其生日的大日子（漫畫設定於2112年9月3日誕生）！想在如此日子來趟相關旅程的話，作為《多》生父藤子．F．不二雄的故鄉富山縣高岡市，可謂最適合不過！市內遍布各式各樣以《多》為主題的有趣風景，當地更設有高岡市藤子．F．不二雄故鄉畫廊，內裏有難得一見的《多》系展品，教粉絲感受被多啦A夢大包圍的興奮。

畫廊尋找多啦A夢
作為《多啦A夢》之旅的第一站，於2015年開設的高岡市藤子．F．不二雄故鄉畫廊絕對是值得率先前往。其入口處已採用了《多》的隨意門設計，亦有1：1的多啦A夢Figure來迎賓。館內劃分為多個展區，除了透過幻燈片形式展示了這位大師年少時的照片，及將14歲時親手繪製的冊子《妖怪島》由頭到尾展示外，亦有展出這位大師愛用的物件如扁平帽子及鋼筆等。

作為藤子成長的地方，高岡市可說給了藤子不少創作養分，館內特別設有一個區域介紹《多啦A夢》中看到的高岡市風景，可看得出他對故鄉的情意結。另外定期更換主題及內容的企劃展示室，除了有難得一見的展示內容外，亦特別將椅子設計成《多》中經常出現的缸管，感覺十分親切。當地的傳統工藝品「高岡銅器」享負盛名，館內亦特別以該手藝炮製了一個多啦A夢銅像，採用了最初期漫畫的造型，感覺維妙維肖之餘，大家當然要跟其打卡留念喇！

對銅像意猶未盡的話，高岡站內的交通廣場等候室亦有一個同樣以「高岡銅器」技術製作的高岡市多啦A夢郵筒，該設施是為了慶祝藤子80歲生忌而設置；而步出高岡站僅1分鐘腳程，就有條多啦A夢散步步道，大雄、靜香及多啦美等主要角色統統化身為銅像列陣，也真的夠壯觀呢。

高岡市藤子．F．不二雄故鄉畫廊
地址：富山縣高岡市中川1-1-30高岡市美術館2F
開放時間：9:30am~5:00pm（逢周一休館）
票價：成人￥500（約HK$35.5）
網址：

高岡市多啦A夢郵筒
地點：高岡站交通廣場（等候室）

多啦A夢的散步道
地址：富山縣高岡市末廣町1-8

重現經典空地
記得5年前「多啦A夢誕生前100年祭」在世界各地都有不同的慶祝搞作，而高岡市則為往來高岡市與射水市之間的萬葉線路面電車，推出特別版的多啦A夢電車。只見電車由外到內都充滿多啦A夢氣息，車身外觀塗上多啦A夢的招牌藍色，門口則繪上隨意門的粉紅色，加上車頭及車身玻璃都印有靜香、小夫等角色的線畫，可謂搶眼非常。同樣以藍色為主調的內籠，頂部印有多個角色的畫像外，更有不少搞鬼細節位，如1比1的多啦A夢剪影，各種法寶的圖案，讓大小朋友在車程中慢慢發掘。想乘搭的話，不妨先上網址Check一下當天列車行駛時間，免卻等車麻煩。

另一個不可錯過的多啦A夢好去處，則是新高岡站附近的高岡御伽森林公園，內裏特別重現了《多》中大雄跟一班朋友放學後經常流連的空地，場內有一班神態和動作相當傳神的雕像之外，就連就招牌的缸管也忠實呈現出來。而離空地不遠處，則有一個多啦A夢主題日晷，上面附有縮小電筒、竹蜻蜓等法寶的浮雕，相當有意思！

高岡御伽森林公園
地址：富山縣高岡市佐野1342
開放時間：9:00am~5:00pm（逢周二休息）
網址：

多啦A夢列車
行程：高岡市高岡站往返射水市越潟站
票價：￥150（約HK$10.7）起
網址：

屌你個和坤做乜嘢衝出嚟

：喂老紀

夠薑就一針打撚死我
阿叔我嚇大既
屌你老母

櫈登櫈登： 鐵齒銅牙紀曉嵐～～

好掛全保全叔把聲